律師會：人大有權訂國安法 籲考慮港人意見及保障人權

北京擬強推「港區國安法」，香港律師會今日就立法提出一份「初步意見」，認同全國人大有權決定及訂立維護國家安全的法例。律師會同時呼籲人大常委會在立法時要充分考慮港人意見及保障人權。

香港律師會今日發表有關國安法的「初步意見」，稱明白全國人大是中國最高的國家機關及立法組織，根據憲法有權決定及訂立維護國家安全的法例。律師會認為當引入法例時，全國人大應該克制地行使憲法權力，以維持大眾對一國兩制及香港法治的信心。

律師會要求人大常委會的立法程序有透明度，及充分考慮港人意見。他們要求法例按照普通法原則訂立，並要符合《公民權利和政治權利國際公約》。罪行必須有嚴格清晰定義，沒有追溯力，並認為「原則上」這些罪行應獲公開審訊及以陪審團形式進行，不應另外設立一個法庭。

初步意見又指，因應決定成立的國安機構，必須遵守香港特區法律，受香港特區法院管轄。法例不應干涉受法律專業保密權保護的通訊，強調法律專業保密權是按照《基本法》受到保障。

律師會理事會周二（9日）開會選舉新一屆正副會長，彭韻僖成功連任會長，開展其第三屆任期。彭韻僖當選後見記者，律師會對國安法在港立法的意見，她表示已成立專責小組研究，理事會會議亦有探討，發聲明後亦會向全國人大常委反映。

釋法權係人大本身已經有問題

佢地完全冇討論過個制度本身有問題

鬼唔知佢有權咩 屌你老母閪

呢幾年嚟專扶持女人做阿頭，貪佢哋反抗能力低

宣佈行一國一制咪可以囉

大眼金魚嗰陣又係咁

一個接一個跪低

律師會唔係跪開?

律師會唔算跪, 都冇企過起身

弱智定岩岩放返出嚟？
彭臭閪不嬲藍到紅個隻

之前都話左唔好對改選理事會贏左咁興奮架啦

係人都個律師會係咩底細啦
扮撚晒中立？早抖啦
香港冇法治全世界睇到嘅

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

係有權呀，亦都有權唔遵守中英聯合聲明
所以美國亦都有權取消關係法咁解

人大有權 決定屌你老母臭閪

希特拉都有權依法殺死猶太人

呢個香港律師會係咩background 個個都知啦.....大部份都係奶工嘅，驚冇生意做啊嘛⋯⋯唔係話中國冇權立國安法，佢可以係內地立，佢嘅國安法唔可以咁樣喺香港立，係完全違反基本法，因為中國係冇香港嘅立法權，根本就係完全破壞一國兩制最根本嘅法治架構....
而家只係前菜，之後佢鍾意立什麼法就一路咁樣加上去，咁仲邊度有高度自治啊，而家已經侵蝕緊行政立法司法原本係三權分立嘅香港制度已經俾佢敗壞晒啦⋯⋯

跪乜撚
執葉栗屍個organization嚟

理事會結果唔係黃多過藍?
點解選出黎主席係藍到黑?

因為唔係改選曬全個理事會

= 叫強姦犯唔好插得咁大力 考慮事主心情

改選五個
唔係全部
整體開明派都係少數

記得克制地強姦，戴套避孕

英國有權決定居英權俾邊個

又要扮一國兩制